---
title: "Жизненный цикл"
description: "Жизненный цикл элементов EPC"
weight: 85
type: docs
---

**Жизненный цикл программного обеспечения** — период времени, который начинается с момента принятия решения о необходимости создания программного продукта и заканчивается в момент его полного изъятия из эксплуатации.

Основные этапы жизненного цикла приведены на рисунке ниже:

![Жизненный цикл](../images/LIFECYCLE.svg)

### Политика сопровождения продукта ###

ООО "НТЦ ПРОТЕЙ" гарантирует сопровождение и обслуживание PROTEI EPC в ходе его эксплуатации с соблюдением следующих сроков:

* Окончание продажи (End of Sale) – не менее 6 лет;
*	Окончание сопровождения (End of Support, EoS) – не менее 8 лет;
*	Конец жизни (End of Life, EoL) – не менее 10 лет.

В целях улучшения и модернизации продукта в ходе его эксплуатации производитель может проводить апдейты и апгрейды программного обеспечения, уведомляя об этом заказчиков.

Апдейты (software updates) – улучшения программного обеспечения (новая версия) без функционального расширения.
Примерами являются устранение ошибок или внутренние изменения в целях оптимизации работы внутренних компонент программного обеспечения.

Информация об апдейтах предоставляется:

*	По запросу;
*	На регулярной основе всем Заказчикам, имеющим действующую услугу технической поддержки решения;
*	Незамедлительно в случае критической ошибки, которая может (в том числе потенциально) влиять на стабильность работы системы;
*	Согласно условиям SLA для ошибок низкого приоритета.

Апдейты производятся согласно условиям SLA в зависимости от уровня ошибки.
Выполнение апдейта не является обязательным, однако в случае отказа Заказчика указанные в рекомендации к апдейту ошибки считаются незначительными.

Апгрейды (software upgrades) - улучшения программного обеспечения (новая версия), которые могут включать функциональные расширения или внутренние изменения программного обеспечения в целях оптимизации работы внутренних компонент.

Информация об апгрейдах предоставляется:

* По запросу;
* На регулярной основе всем Заказчикам, имеющим действующую услугу технической поддержки решения;
* Незамедлительно в случае критической ошибки, которая может (в том числе потенциально) влиять на стабильность работы системы;
* В течение одного месяца для ошибок низкого приоритета, в случае если данная ошибка решается в новом релизе.
     
Новая версия для апгрейда предоставляется Заказчикам, имеющим действующую услугу технической поддержки решения.